人行本月下旬再來港發行人民幣央票

人行上月亦在香港發行人民幣央票，規模200億元人民幣，分為3個月同1年期，利率分別是3%同3.1%。人行完成發行後一周隨即表示，近期將再次在港發行人民幣央票。

市場人士表示，人行一改以往每季度發行離岸央票的頻率，表明在人民幣貶值壓力加大下，通過收緊離岸流動性進一步釋放維穩訊號。